[儲蓄保紅利] 可否分享吓啲10年前廿年前單既紅利情況?

小弟得份10年
希望拋磚引玉
1999年既你可能就係2019年既我

搭單問 老母十幾廿年前幫我供緊儲蓄+人壽
每年七千蚊到 有次問佢啲錢係咪會比我用 佢話係
但又唔講個數字出黎
有冇人知到到時大約拎番幾錢到

買都on9

200k啦

我見上網啲儲蓄保最多做10年
但我老母供左10年以上
可以做到咁既儲蓄保？

十年？

個保險佬仲有無做？

當日講到幾好

十年後？

保險post 居然無狗敢出來
就知咩事

分享吓封年結信?
遮走個人資料~

少過自己儲

收工返去搵下老母啲信先

買都on9 x 2046
Bought a Zurich saving plan in 1998, withdraw last year
Cash value balance got = premium paid (already included so called its guarantee / non-guarantee interest returned)

lm

thanks

可否將啲信件遮走個人資料俾大家參考
功德無量

尤其係歷經過1998 2003 2008既單最寶貴
請分享

想開下眼界

請出手~

係咪呢種？97年開始供‘百年保’

美金計

實際效果同呢張表有冇出入呀??

不過97至今都真係今年先啱啱有紅利
有冇嗰幾百美元?

未埋單唔知

今年未寄信俾你?

係咪呢個？

答你唔到，因為十年前已經發現呢啲保險昆 9 你，所以一早 cut 咗。

昆 9 你嘅原因：

1 - 頭一年或者頭兩年比嘅錢全部無得儲，要比保險公司賺；計返複利就知蝕咗天價咁多錢
2 - 每一年嘅紅利係一個謎，9 up 一個 %，硬食
3 - 因為 #1，無論佢講個 % 高過乜乜乜，你得嘅錢都係少過乜乜乜
4 - 到你發現呢個問題時，你只可以揀一路硬食，或者蝕少當贏

未計嗰啲買就天下無敵，買完就有心無力嘅情況：

5 - 預計 10 年後舊錢就自己滾落去，唔使供，結果供咗 1X 年仲繼續供緊，或者唔使供之後幾年突然收信話唔夠錢滾，要供錢。
6 - 預計幾十年後唔死都可以拎到 $XXX，實際又係睇你個紅利滾剩幾多錢，同埋幾十年後嘅 $XXX 其實等如今日嘅 $XX，得舊雞肋咁。